究竟細個係點樣冇攻略打爆Pokemon ?

諗起都好癲
全日文慢慢撞

金手指

你有的是時間
日日除左部GAMEBOY無野做
慢慢磨

因為小朋友既
語言學習能力比較高
記憶力強，有好奇心
所以會試好多唔同既選項，直到搵到正確方法。

利申：靠表哥教打爆

鳩行 鳩傾計 搵朋友仔問過左未

coco攻略教點拎8技
其他自己亂行亂問NPC過關

唔用閃光摸黑過山洞

D寵4招全攻擊屈LV打爆機

最癲係冇攻略 唔識學閃光 全黑行山洞

究竟要點撞先可以試到買汽水俾警衛飲

總之過唔到關就搵所有人講一次野實無死

記憶力訓練

當年打隻大奶牛....

我都係 當時心諗哩關係咪壞咗 無整光

有幾撚難呀，俾細路仔玩嘅game
你話dark souls就話啫

真...細個打機全日文都係咁順利咁玩，大咗反而冇中文會唔想玩...

個陣有買攻略
本身本野都成舊水
但有D書攤賣影印本十幾蚊

冇攻略玩rpg 絕對難過玩動作game

剩係常青市個呀伯都唔知卡咗幾多日

而家已經搵唔番細路仔玩個陣個陣feel

黃版打完第二關唔識行，練到隻小火龍變噴火龍以為可以飛走
最後係商場有個哥哥教我係唔知邊間屋後面穿過

自此成隻GAME都淨係用隻噴火龍過關

圖片支援
好似都要百幾蚊

無攻略下
買到飲品比警衛飲去到第6個鎮真係好撚勁
都唔知點解自己會做到

仲有第一次遊水搵到發電廠仲要捉埋雷鳥
開心到即刻打比fd講

打電話俾同學

果陣點解會識返去整個電台收音機

卡咗喺衝浪

多謝d有錢買攻略既同學

黃版 比卡超升到30幾lv先撞死條大岩蛇

當時真係靠死玩爛玩
所以玩起上黎用好長時間

睇到架喎
洗咩記憶力

嗰時覺得突登捉閃光寵同拎閃光好撚煩，摸黑行重快手

細個連要檯上拎精靈球都唔識

一定係用比比鳥同巴他蝶

比卡超版好似睇唔到

靠撞靠同朋友share

叫醒卡比獸kick 左成晚，後尾唔知係問同學定睇coco 先搞掂

果個玩黃版次次都摸黑過山洞😂
諗起都覺得痴線

冰山洞嗰版卡咗好耐 每日開機就喺度試點行

靠中左毒閃下閃下果陣睇路

研究到複製同chok lv100果個先癲

靠frd 口耳相傳 一個傳一個

細個唔識save
每次玩親都係滿電玩到尾
一次大約打完馬志士去到漆黑山洞度就收皮

好似co-co有教人做？

唔係有個圈仔大約睇到周圍8格架咩

童年惡夢雖然我已經唔記得點解咁難打

呢個夠癲

滾動每turn double攻
比佢滾幾次就一招秒你一隻

通訊進化真係好仆街

我係用猴怪打

每次有認唔到嘅key word咪全圖行一次加同npc講野

有時間就爆到

暑假同幾個FD, 係商場既漫畫舖識左幾個後生老闆,
日日入佢地舖頭圍埋一齊玩

係咁回hp 不停loop

你呢個係重製後
最初代係得個主角

最後頂唔順, 買GAME書

同埋佢弱點得格鬥
但初期冇勁既格鬥怪/格鬥招

我過左都唔知點過教唔返人

玩藍寶石打到四天王個陣，發現對家個個40 lv. up，但自己d寵全部得30幾

其實要打黃金市有個npc同你換鐵腕
不過冇乜人知

全地圖npc對話
日文用圖像法認

童年回憶

明明無漢字但完全明白要點做

X3
行錯好多次，發好多脾氣先過到

全黑行山洞 上下上下咁行 撞牆會有聲嘅

撞下撞下就出咗山

舊版pkm(黃版果堆）沒依家咁複雜，係要識飛行閃光斬樹果D 姐

呢個post好多人暴露左年齡

依家有中文、又有地圖指住你下個地方去邊
易好多啦

我都有依本 本書仲健在

吹笛捉卡比都係其中一個死位，鬼L知邊舊道具係笛

伸俐：第一代藍版

玩紅藍綠有鬼閃光寵

佢意思係識學閃光既寵

水晶版
黃金市棵樹

我聽過有人卡關卡到用純白鎮草叢升左隻噴火龍出黎tim

雙打線傳精靈
Chok 100 level
用精靈中心部電腦複製精靈

真係睇coco快樂龍果啲
落吓公園又有啲細路識過幫你過埋

真

識玩就係咁玩

而家又性格又種族值，玩起上黎多野諗好多

問同學先過到銀版第三關胡說樹

就算最舊版都有種族值努力值
過關冇人理依d野架啦

次次都6隻寵練到60級+ 先會去挑4天王

純白鎮都卡到

當初一入去見望唔到野都知仆街
諗住行下兜個圈就走
點知佢啲路口個個一樣樣
兜左3日

無學劈樹？

冇電筒過山窿都試過

幾十蚊就有
過百邊有人會買

有買雙打線,冇問題喎

你呢個係pvp 玩法。正常過版爆機駛鬼理呢啲野

第一次玩真係摸黑過咗
行行下見到npc 寵又唔夠血 搞到直接番小精靈中心
但係打野怪
草屬同水屬寵升得超快

仆街泥
又回血招滾動又愈打愈痛
一挑六

時代進步咁要求都有進步係理所當然

不停自己回血

斬樹卡左幾個月

所以見到人玩依家d新版 御三家都要刷首抽性格
心諗過關姐搞咁多

其實coco出過攻略，仲要係隨書附送唔使加錢

但係要用食夢獸定卡斯換
呢兩隻要去到先有得捉,捉返黎得11,12lv,又要升到成20先有得掛
分分鐘仲難

細個果時用黑白gameboy較到最淺色黎過左個山洞

搞到好撚憎波音蝠

依家啲Pkm都已經唔好玩

嗰時學識複製寵，人地送埋夢夢超夢比我，不停整比人，整咗幾十隻，然後save電壞埋，得自己無，喊咗幾日

好似係
所以大奶罐真係好難搞

有幾多人係由第五個gym 經水路過雙子火山去第七個gym

利申：從來都係由純白鎮游落去

真係拎黎對戰都會養過隻，懶係pro咁

小四第一次玩舊版
過咗純白鎮之後係第一個鎮（姐係第八個道館）
咪有一個npc訓咗係度唔比你過嘅

細個唔識
打波波 哥達鼠
結果打到車厘龜進埋變水戰龜

唔識出門口

我都會呀，其實隻野幾好用，我之後打幾代都無用呢隻野同小拳石。

認真
個時coco有黃版攻略咩
我記得係金銀版開始先有攻略喎

我差唔多係coco創刊時就買
個時仲連載緊gundam w 漫畫

卡斯超難捉，本身已經難遇，一捉唔到就飛走

小西果隻大奶罐 難打到...
果陣我比佢屈到死哂

岩呀岩呀 都係玩返四色版好 簡單唔洗用腦

真係好勵智，而家大個少少挫折就頹晒

次次都60lv + 然後同佢地打爛仔交 4招全攻

出左惡系之後好用 速度夠快

公園係一個情報中心

pkm已經算易，洛克人exe先係大佬

波音蝠唔算煩，識自爆果幾隻怪先煩膠，最憎霹靂蛋

我以為打爆pokemon係要儲齊晒個精靈圖鑑，所有精靈擁有晒先叫爆機

三色版就尼多王尼多后
金銀尤基納
初期就有,易攞,學識三色拳之後夠打全世界

exe時代已經有電腦攻略網

個陣夢夢香港點都拎唔到架喎

以前n合1老翻玩黎玩去都係頭幾關

其實睇到dd

水晶唔知有二週目 刷4天王刷到成隊100

果陣細個玩金銀版冰山溜冰卡咗好耐，終於有次亂行過到點知無電 save唔切

求撚其亂玩就爆機

爆完機再升到９９ＬＶ

果時玩水晶版 個朋友copy咗隻閃光夢夢俾我

最新果隻PKMON故事MODE HEA整到成PAT屎咁
對我呢D唔玩PVP既人黎講真係好無癮

我同你調返轉喎
新版太易乜都教晒你,舊版要自己摸條路出黎仲好玩

我打金版仲拎隻火球鼠最後進化（唔記得名）去挑人哋隻啓暴龍，仲要唔用火招用技04招怪力。
打輸幾十次。

行兩步遇一次怪
小拳石波音蝠

我水晶版全齊係差隻雪拉比
童年遺憾

啟暴龍 龍系唔食火
其實你又錯唔晒

水晶版唔係就係拎黎捉雪拉比咩

用火都減半唔會差太遠，就算特攻高都係咁話

要去日本定唔知點先有個道具
拎個道具俾整波阿伯之後就有得捉
細個邊有錢去日本

細個玩到用隻主角寵打啲4,5 lv 怪打到上lv40都仲係卡係啲劇情

老翻帶就可以直接捉
正版就唔得

金銀版搵舊版傳3鳥之後狂複製

唔關日文事，但唔知點解金銀個冰山洞細個卡好耐滑冰，大個覺得咁簡單

雪拉比唔係周圍係game飛？
我印象好似對戰過
但秒逃果種

唔知咩版有個人訓係到阻住條路就卡左我

老翻帶可唔可以過精靈落正版

個d係水君炎帝雷公

可以

隻小火龍升到廿鳩幾lv都未過到

咪四色版常青市(第一個城)

遇怪果陣會閃一秒

細個啱啱玩初代，唔太識玩，係打第一個道館，打小剛啲岩石系，一滴一滴咁扣佢。😂😂😂

雪拉比係第二個森林個神廟度
走黎走去係三神獸

咁我應該係玩老翻帶
因為我都係玩中文版
細個無老翻呢個概念

有冇我唔去醫院補血靠食藥慘?

要飛過去參加啲唔知咩活動先有

得紅藍綠有全黑山洞咩？

仲keep緊呢本野
Nds 真係最愛白金版

印象中金銀都係全黑？
寶石已經睇到少少

果陣我用老翻帶
但都唔知點捉

會卡好耐，但玩耐小小就會搵到

好鍾意試啲pokémon可以裝邊啲招。

唔記得初代還是金銀水晶，百貨公司有得買冰拳、火拳、電拳。

遊戲中心就有得換破壞光線，又有立方獸換（好似9999金幣）。

金銀版真係果個年代最好玩頭幾名
新關卡,新寵,岩岩轉彩色
打完新關又有得去返關都地區打
而關都地區係有變化,而你係感受到自己係三色版做過既野係對世界有影響
細個睇到

個陣玩紅寶石係冠軍山洞唔識路

啲npc又高lv

卡左好耐

記得火紅 綠葉版有得捉夢夢定超夢夢
要係果9個島唔知邊個島對度門用間切斬
要入背包度禁 唔可以就咁禁 先開到門
一開完門就入面條友就會走佬 又要返返去之前啲城度

睇COCO攻略

好似最初版都睇到少少，眼力要好好。

公園啲哥哥教

有咁既事？

白金真係好優秀

上年先識用模擬器體驗返

唔知依家細路仲會唔會去公園玩架呢

同一個版
最尾個島定尾二個島有得捉代歐奇希斯
要跟足啲次序黎推石 佢先會出黎

玩到今日都唔知點樣搭穿梭機上太空捉夢夢

咁細個 唔記得喇
不過細個點會介意升得耐，有機打就開心架啦
只係記得升完噴火龍之後原來都係無得飛有D失望

嗰陣玩鑽石珍珠就係摸黑入咗山洞超絕望喺入面行足三日三夜帶住隻波加曼入去 出到嚟已經係帝王拿波

卡左係依隻野好耐

卡關就無打，轉出去出面捉3聖獸，因為嗰3條友一黎就會走，捉隻有催眠既紅唇蛙，練到佢60lv ，又去試下打4天王，一招冰拳打一隻龍
之後先識用冰屬性

好多老翻都無得捉

以前打機真係願意每個NPC講野 卡關就由頭行一次都冇所謂
依家玩得多速食GAME 真係頂唔順

打到無血又要原路返去補血

過黎過去都打唔到
好似話用行路草可以開門，但我唔識開，於是卡左係到

個山洞之後玩到記得路 閃光都唔洗開

上太空呢個都市傳說黎，我之前用舊版捉係要唔打某兩個npc之後係唔記得左咩位置用飛行跟住就會遇到

朋友教先識飛

COCO攻略
仲要期期買黎追先玩到

十七八level 都夠打

試過卡左係個森林到

我記得用gb玩舊版果陣可校畫面光暗跟著就隱約睇到條路

仲有睇到條梯

重點係呢d fake news又傳到個個都知

卡關就同晒所有npc講野
見到有長對話就試下過唔過到路

細個以為過山洞要lv70定80先過到
練咗勁耐去升lv 後尾先知唔洗
之後打道館勁快過

藍寶石冇咁多訓練員俾你打，仲要冇得重打，好難chok lv.

仲有用怪力推船出面架貨車

其實都無咩位有特別
全部都係得1條路 第4關上唔到樓 咪要行去另一面

唔知啲小精靈存喺博士度可以拎返
全程就用開頭捉嗰幾隻玩
小哥達波波綠毛蟲

你唔換你3主都要升到25up先過到
你換升到20就過到

其實係
望得到既

卡左係嘎啦嘎啦幽靈塔入面 出唔番黎

諗番都真係幾好玩

上太空

金銀版
睇地圖咁岩隻雷公係山洞入面
摸黑入仲要捉到
跟住屌你老母行左成日都行唔返出去
忍痛load save

香港人咁重奴性係咪咁訓練出黎

當年CHOK/BUG 100LV呢D咁撚繁雜既秘技到底係點俾人發現?

定班工程師寫GAME果陣特登造出來?

諗起十里坡劍神

一d都唔順利ok?

1定係捉9lv 比鳥

個個NPC傾次計囉

屌細個真係好撚得閒
係過完第3關boss既草叢不斷升隻火球鼠
過緊隻怪10幾20lv 每次exp加0.1%左右
升到60lv進化先繼續

捉左隻鐵甲虫冇撞擊

無睇攻略鬼知咩

比夠時間你
一條魚都爆到機

當年D都市傳說都唔知點傳到全香港玩GB PKM既細路都知(例如:上太空捉夢夢),係資訊冇E+咁流行既年代都傳到開去

紅版唔知去新道館要用游水﹐
係野生原區又唔知點解揾唔到03
卡咗1星期

所以第一次出海好興奮

我複制到我餅金銀2盒1壞D咗

做乜唔自殺

珍珠鑽石出嗰陣網上已經一堆攻略啦
唔洗撞掛

都真係唔知邊個仆街講出黎

我都係，最舊版機，個時懶醒較淺色個mon黎睇

玩老虎機贏立方獸好痛苦

60lv進化

打金銀個陣比人水過話捉曬D字母怪又唔知可以捉到乜,捉左我幾日

揀隻水系打第一關小剛d岩石系好易
然後到第2關打水系小霞完全過唔到
打左十幾次,機都就快掉爆佢

7歲嗰時一做完功課就玩pokemon
唔識日文但記得晒d字形 一睇堆日文字就知係邊隻pokemon
年紀細嗰時學語言真係易好多

PSP年代有隻日文RPG game
我撞左3日先搵到劇情觸發點

淨係學點SAVE都用左兩晚

之前上網睇個成日講仆街芒黑歷史既香港youtuber有講關於呢樣野同埋第6道館既酒店

唔知點解細個會記得晒啲道具名 招式名 同功用
反而第一次去玩返中文版就覺得好唔慣

AGGER

入到洞暗撚到仆街
原來要搵比卡超發電

應該係唔識入SHOP拎圖鑑

之後教捉精靈個光頭佬唔俾過

毒道館小鎮個捉精靈樂園都唔係咁易。。要拎到個道具，又限步數來回

取得技能011

唔好咁衰講佢知啦

買野飲比石Q果度卡左勁耐
細個第一次玩以為話我d寵太低lvl唔比入

你叫我就係寫就一定唔識
不過見到一定知係咩黎

當年行咗成粒鐘

依家可以點玩番？

最初果幾個版本 紅藍版金銀水晶同埋紅藍寶石真係好Q難玩 對比而家果啲

寶石版個格鬥島
玩咗成粒鐘 細個鬼知有殺蟲噴霧咩
全日文 又唔想比自己啲寵學招無傷害嘅技

開cheat打爆機唔叫打爆啦

我都係自己行行下試用03游水發現發電廠
見到雷鳥果下係屋企叫左出聲
屋企人以為咩事, 廚房跑左出黎

係呀
細個會逐個道具試 再記低有咩用

去到火紅版以為第三關要坐船走
心諗要點樣開船

玩到水館唔識玩，狂升lv
之後先問同學點玩
隻大比鳥已經玩到8x lv

揮手, 不過比大貓爛路卡過一排,

我會用$去買D補能量丸, 買幾千蚊 之後同佢鬥磨..

仲有500步公園拎游水

嗰時好似可以用條傳輸線連線複製朋友啲小精靈俾自己，破壞遊戲體驗

有冇人寶石版釣苯苯魚釣到想一拳打爆部機

卡比隔離有得捉食夢獸

唔知要同npc傾計先學到斬樹秘技
卡關卡到傻

其實係唔係每個男仔人生入面都有一個「表哥」嘅角色存在？
通常都係佢教你打機，推你入火坑
我自己係冇表哥嘅，但就有個人扮演「表哥」嘅角色

水晶好撚易喎

摸黑唔緊要
最炆係行幾步就遇一次波音蝠

你講得呢句 證明你係00後

到底有幾垃圾先可以連dark souls 都要睇攻略

Btw
而家連條魚都可以玩Pokemon
細路仔爆機有咩出奇

同埋行返左去自己頭先落黎果條樓梯, 之後開始蕩失路

呢個位磨左段日子磨到無聊周圍打係咁搵道具試
磨到上幽靈塔打曬佢先知有得攞笛個晚開心到訓唔著，第二日同班同學講
仲記得有個同學吹水吹到咩一開始攞條橋去過，用條橋扑落隻卡比獸過左

玩玩冇左個save

玩黃版卡撚左係卡比獸度唔知幾耐
最後唔知邊個同我講要吹笛先過到，如果唔係我玩一世都過唔到

不如試下無撚咗地下啲clues玩一次

第一代可以靠較淺色啲去睇到路
之後覺得返都係收隻行路草搞掂佢算

呢樣真係卡左好耐
人地幫手過

好擔心堂姐唔比返隻滾動岩我

卡到頂唔順
扭老母買左本攻略

我睇攻略都爆唔到。。。係咪我太廢。。

笛同單車真係要人帶
果陣有個鄰居有玩教我，佢仲有影印日本攻略

最on9係上太空捉超夢夢，仲要果26隻字母捉咗好耐

好似係，我記得果陣第一次玩黃版乜都唔知，記憶中好似真係可以見到少少d 路。

屌 講起就火 釣住幾日都冇, 之後前排玩劍盾釣5分鐘就有

果時都係聽其他講同埋睇COCO

我係突登中毒
一閃就就睇到路

呢個誇張左d

我仲卡左係卡比獸
有冇人放學得閒

冇攻略都識搭火箭上太空捉超夢夢

我當年7歲 無拎閃光之下由小霞道館右邊向鬼塔果個山窿格硬撞左出去諗起都覺得好勁

咪就係，逐個逐個可能去試就得啦，又唔係動作game 考你手指靈活度

不斷打電話問同學
佢應該覺得我好撚煩

第一隻玩黃版 練到比卡超20幾lv格硬撞死大岩蛇

仆街原來大家都係全黑過山洞

遇過一個仲細個我既自己玩緊
見佢由開頭玩
問佢係咪啱啱買隻game
佢呀媽喺隔離話唔係，玩咗幾個月喇
。
。
。
我先知原來佢唔識save

肥大用龍舞 逆鱗 搞掂

去到捉住鳳凰就卡死左...

彩虹市有個阿婆送杯茶俾我就過咗

影印本十幾蚊有
拎零用錢買

重記得玩金銀版被裸樹卡關

你而家睇返轉頭實易玩嫁

90後接觸pokemon既時候係小學階段 重要係全日文無得上網睇教學睇片
想查個字點解？ 去查日本翻譯字典/快譯通

以當時係好難好易卡關

何況你用一隻動作game去比rpg game又有咩意思

之前pnd興起既時候 神抄班撚屌咪話唔識睇日本 唔知講咩 所以玩唔到咪一撚樣

好記得以前4色版係頭一兩間卡左 唔識去下一個館
之後嬲到棄左

隻小火龍都進到噴火龍 重係卡住係前期

出左水晶先正正式式咁打完四大天王

細個唔知點玩到第三個道館道升到60lv

以前唔知屬性相剋
攞隻飛行系打岩系
係咁食藥 打咗勁耐

個時一早有網上教學啦

呢個真係要有人教
玩咁耐pokemon呢個卡最耐

有冇人一開波係用小火龍，第一關boss大岩蛇點打？

藍寶石都睇唔到，細個真係背到點過神獸山洞

咩 無攻略 黃版都有 以前細過返大陸d咩商業城有攻略賣

細個得一餅帶 卡劇情 逐個npc問一次

公園比D廢老坐滿哂啦

比比鳥有咩好招打到佢

依家玩番感覺已經唔同晒
好快就爆機無左細個個種喜悅
最近玩劍 好快推完主線就無玩了

細個真係好多時間可以慢慢行、慢慢試

依家連睇gameplay都好奢侈

我幼稚園就開始玩Pokemon

90頭？

本身厚血
變圓 + 防
+濕鳩滾動

講到好撚難 笑撚死人 以前樂趣就係洗地 有水就遊 有山就入 有樹就砍 邊會卡關 每個npc 都煩一次 全部精靈既日文都認到

玩到進化做火恐龍 最後都係人地教我

出街都唔敢拎住掌機

有排升呀，我升撚到廿幾lv，仲要帶多隻廿幾lv既比比鳥先贏到

記得紅版一開波第一個鎮就卡關
向前向左都唔俾行
卡左勁耐先知要返轉頭搵博士

細個無youtube無攻略無同朋友傾
慢慢試種感覺真係好撚正
有幾個位玩黃版因為唔識日文有幾度卡咗
1. 玩到月見山唔知遇見野生pkmn可以逃走
逐隻逐隻係到ko 次次玩到出山洞前啱啱死
retry幾十次先知原來可以escape
2. 拎完hm01 (唔知用黎斬樹 應該話唔知hm可以用黎做技能) 卡咗一年半載 後來有一日起身忽發奇想覺得華藍市嗰棵樹有古怪 死試爛試終於斬到樹
3. 拎咗七個道館章 爭金黃市 (唔知點入 ) 呢個卡咗成兩三年 卡到youtube開始興起 但嗰陣又未係好多片 所以睇埋其他網做咗好多research (仲學咗唔少英文 ) 後來睇到有條片先知要買野飲比守衞 (唯一叫睇咗攻略係呢到) 過到後好快爆埋機 記得嗰陣咁啱小學畢業 叫做有個good end 成隻驚小二打到小六

屌佢老尾我仲記得係金銀版
好似係果個咩月之石山洞 黑撚過西咁點行
升到就黎第3進化都未出到去

靠估靠撞

仲有係小學旅行成班帶機連線進恥鬼同富迪
有次記得冇帶條線....笑到我仆街

有靠問同學通關

真 依家打機一卡就唔玩
細個打on9 LFO一關輸咗要從新開始打過
真係會即日打多十次直至過到
係咪人一大咗就會無意欲再做同一件事幾十次

始終都係初代最好玩

打後嗰啲寵好鬼樣衰

證明你冇玩過 有機會係電腦dl個模擬器去下載紅藍綠其中一隻初代黎玩你就知 我驚你連新手樹門口棵樹都過唔到 要搵幾個鐘先搵到個noc黎學斬樹

用lv.18嘅比卡超秒殺四大天王其中一個條lv5x嘅鯉魚龍 其餘用尤基拉嘅超念力秒殺

玩到XY先識得上網搵攻略

唔揮手唔得

我當年摸黑記得點行...幫fd過曬

一係燒佢, 唔得再+巴他。

洛克人exe 都無攻略過啦

屌XY果個大城市大撚到ON99
唔睇攻略唔識日文都唔知點搵
D COFFEE SHOP勁撚多間

我好有印象玩金銀版果陣 隻胡說樹檔路果陣卡到乜咁
但我已經唔記得果陣向冇網路既情況下係點樣過

清完2-3隻之後 陷入混亂 跟住打自己扣左一半血 再比對面ko埋

嗰陣五歲，無上網無攻略，唔識日文
全部鳩行鳩撞，摸黑行山洞，行完過唔到卡比獸又摸黑行返轉頭
唔識撳汽水機靠同NPC講嘢都叫拎到杯茶入黃金市，打晒六個道館都唔識去公園最入攞游水
以為做錯咩又重新玩過

本身幾日玩完嘅玩咗幾個月都唔掂，咁算唔算卡關？

綠毛蟲殺手

嗰陣睇攻略都搵成世
二周目複雜到睇攻略都唔知up乜

印象中大岩蛇唔知16lv定18lv，就算廿幾lv既火恐龍燒佢都有排燒

綠寶石直接捉條裂空座一個打十個咁過

我都好佩服當年仲係小學雞既自己打DQ1同DQ2，
係唔識日文既情況下手抄復活咒文去SAVE既能力。

P.S. 試過好多次唔知抄錯邊個字，成個SAVE冇左，
要重打返上次SAVE。

冇難度, 事關我好鍾意猴怪/火爆猴

當年真係覺得夠攻秒住過先係王道

yes
基本上咁多代所有野都玩到識背
係某d山洞可能有少少路唔記得但玩到就會記得

喺你冇學過個語言嘅情況下
你覺得當地小朋友做嘅閱讀理解你識唔識做?
難度喺邊都未知就9up

個個都講閃光過山洞
我當年係玩gameboycolor
開機果時好似可以㩒上+A改個color tone
其中一個係底片mode
用咗佢個山洞睇得好清楚

巴他碟+1
前期超大力

以前打機又真係記到/認到/估到啲日文字

所以話 每一個小朋友都好叻

冇，純粹持住自己寵多，合力打佢

當時小學生
無網上

當時有FD 講起有依隻GAME
佢唔知有得SAVE ,
到我唔小心SAVE 左,
先知有得SAVE, 都已經唔知搞左幾耐

到摸黑過山洞, 真係好大成功感

究竟用左幾耐先升到30幾lv，咁撚有耐性

水晶版
卡左係卡比獸訓教果度
好耐都過唔到關
之後就冇再玩過了

之前好似有 ＜猴子玩打字機實驗＞

用程式 所有chat room人
一齊控制玩黃版
記得好似有幾百人控制

個小智會做你估唔到嘅嘢
笑到曲街

Jesus Bird

中間夾手夾腳塞咗隻主角入電腦放生差啲要棄game

原來依家所謂細個玩既已經係nds版，仲以為講緊黃版。老了老了

其實只係我地人大左對打機既熱情再冇細個果陣咁有衝勁
人大左會比較鐘意d簡單既game 唔洗用咁多腦

買哂所有野，再同每一個npc講野

識自爆嘅第一招一定用
學咗挖窿就可以無傷閃咗佢招攻擊(不過得10PP)

等級壓過

我真係咁做

發現細個打機真係好勁
明明全日文但係大致估到講咩

屌 原來唔止我一個係咁

個陣冇乜幾可玩對戰，等級通常都高過d npc唔少 ,基本上d 加能力既技唔洗點用都一招秒

以前主打單機，而家變咗主打pvp對戰，主線俾晒tips小朋友玩

成日覺得九十年代尾既野係最有魅力

真 細個唔識日文卡左勁耐

超有回憶，save 個陣有個特定timing 熄機

我03年

我都試過摸黑行山窿 諗番真係好佩服自己既毅力

黃版開始先識飛

有攻略喎，用window98上網睇

電腦down模擬器，連3ds都玩到好多綠寶石改版好好玩

但都想佢比多d心機搞主線
唔好咁hea

唔洗電腦 電話都有了

爆埋機好多年後先原來唔洗摸黑

係根本唔知飛要秘技
睇動畫見倒噴火龍識飛，以為升完就識飛

36lv老噴打寶石星

係，當年我堂細佬就係on9冇入shop，捉到5隻連埋自己果隻都升到四十幾lv

果陣鬼識咩，行兩步爆一隻

升得肥大都要55lv(仲要佢經驗值要求特別多，迷你龍哈古龍又廢)
其實你升主角一隻已經可以單打到尾

果陣卡撚左兩日 每日上去重覆咁鳩行
行兩三個鐘覺得無聊就直接轉玩孖寶兄弟

山洞係難睇但都有辦法睇到, 打火GYM前果度前先考毅力。又多怪, 地方又大, 又要去試跌落呢度呢落果度, 又要試開呢個機關果個機關, 個場又大撚到冇朋友, 最重要既係.........冇得踩單車

你叻過我
我第一次玩卡喺船到(唔知要瞓)

係火箭兵團總部玩人地d傳送門

用時間，不過有時真係卡好耐

12定14之麻

講緊96年果段時間 果陣電腦完全唔普及
再加上一個得4 5歲既細路就算有上網都唔識打字搵攻略啦

我細個睇住卡通嚟玩
以為隻game同卡通嘅劇情完全一樣
打完第一個道館瘋狂同小剛講嘢
心諗佢做乜唔跟著我嘅

買左

超難打 咁多關最有印象係佢

96年都唔係個個有電腦啦

Ching 80後
好有共鳴

黃版 點拎眼鏡睇卡拉卡拉

細個係貼住山洞行
雖然行得慢但一定過得到

92

記得當年玩水晶版第一隻練滿100lv係班吉拉 都唔知點解咁有毅力練

我一開始都係咁諗
不過我一開始玩紅版，攞到飛天都裝唔到

果個年代 大把人56K都無...

問阿婆攞茶 再送比警衛

當年舊黃版唔識斬樹
打唔到第3場館

捉哂150隻精靈
打完5大天王可以坐後面支火箭上太空拎夢夢

細個Gameboy 年代無得現，老母唔肯買，係上到中學後先自己存錢買到nds，第一隻係白金版本，所以無大家既個種回憶

我次次都係俾大比鳥

細個打rlf2又係一關好耐，都有耐性打爆機

果時一有新招就save之後俾主力學
試吓有咩有
見到佢潛咗就唔中招咪試吓囉，點知，得咗

有個冰洞要推石滑冰過

好懷念細個放學，玩Pokemon 同睇數碼暴龍的日子，無憂無慮

支那學生後樓梯掌摑香港學生

真係好好玩

個時係咁撞牆撞撞下過到，搞咗成日

進化學鋼抓

nds 年代網上攻略好流行wo
係咪唔識上網炸

我嗰時都唔知大岩蛇係唔怕電
係咁攻擊唔到佢

不停save

鋼抓好似係30lv左右先有得學，有撚排升喎

用火燒咪得囉

一隻啟暴龍破壞死光打遍天下無敵手

果陣個個細路都識日文咁款
精靈名 道具名 我都唔明點解可以記到

四色版冇鋼系囉唔該

細個連月見山唔識過 喺出面啲草升到30幾lv連大比鳥都進化埋
究竟有幾多時間先可以咁

係咁升鬼斯通都進唔到化

落公園用左杯自由斟同人交換情報（比人昆）

石剋火呀ching
你依家開返部gameboy打過，睇下要將小火龍升到幾lv先燒得死

佢應該以為我哋講緊Fire red/Leaf Green

佢意思應該係加強版既普通抓，我都唔記得咩名

一傳就進化咗, 仆你個街, 從此以後升Lv都再冇招學

以前機舖5-10蚊有影印本攻略
又會買game書

係講緊紅藍綠版年代

好似金版開始網上就有攻略

口耳相傳學點拎齊御三家 複製道具

きりさく 呢招? 唔洗進化喎

第一次玩係英文版DP, 卡到小火猴30lv先到第一道館

地氈式咁掃囉

我記得唯一一個位卡住左係金銀版舊世界果度,小霞果道館要係水邊執一舊野
細過卡住左係度好耐直到攻略出左先識過

仲要pokemon依啲驚以前一定係0漢字依加都仲話可以睇漢字估

超音蝠地獄

唔記得係咪，但好似都要30lv左右先學到
痴撚線第1關究竟要幾耐先上到30lv

細個屋企人唔買gameboy

但個個同學仔都有

個個同學返學前等集隊就圍埋一齊講

我就毒撚on99咁

唔好戇鳩喇你

你地要玩到痴線，玩到吐血？咁要down DS 模擬器玩同人的絕對魂銀，默示錄！仲要用金手指會當機，delete save

睇下呢個台灣youtuber 玩就知

絕對魂銀

默示錄

諗起以前文具鋪買左隻老翻火紅，屌佢壞save 既。
細個又唔敢拎返去換，後尾突登買最勁既GP 電池，次次啲精靈升到7~80lv 就無電
日日開機都要重新打過，諗返起到慘

進左化就贏到啦

打手feel

金銀版好玩

Gb colour 金銀 去到舊版小霞個到， 對道館水池講野個part ，無攻略，問哂全map人都未必過到
利申 靠朋友，朋友應該睇coco 知返黎

會唔會你咁啊

我果陣用哂啲招之後用掙扎打死左佢

一開始玩嗰陣我連撳A制係講嘢都唔識
係咁篤個mon 篤到發爛渣
咩制都撳勻曬 係冇撳A

無黃版又無捉到電系，之後有同學打黎問點行，隔住電話教佢過山洞

黃版主要靠朋友口傳打法，
邊問邊打，所以都玩左一個暑假咁濟

金銀版就coco有攻略，所以就無咩障礙

唔好話後面 一開頭行出純白鎮 去到第1個鎮要點樣令擋路條友行開已經好花時間

邊度有得玩返google d 模擬器好多都死link
唔知有冇iphone 版

當年卡關卡到唔知用咗幾撚多錢喺勁量同金霸王

咁究竟你表哥細個係點樣冇攻略打爆Pokemon ?

好多童年回憶

咁撚on9

以前三色版係會逐格逐格行搵隱藏道具

佢D影片係整得唔錯，佢連隻game下載地址 都放上影片簡介方便下載，好過你上大陸網搵啦，你有時間咪down來試下

屌，呢2隻中國fanmade pkm 幾年前已經出左，我洗燃做打手，係中國出哂名高質同難打，你成team 100 level 都唔夠打

其實係點樣係傳送精靈
到依家都未知

係 我以為講緊火紅葉綠

我係御三家全部都要爆機先安樂
唔知點樣自己摸到要返返一開頭個鎮條河度過去打大佬

細個唔知道 係咁打都打唔到佢 以為隻GAME係老翻有BUG
直接放棄左黃版玩其他

一開唔識要拎精靈球
路口打橫訓係到個阿叔唔俾出去
唔知點先過到個棵樹
摸黑過波音蝙洞
唔知點叫醒隻卡比獸
見到迷你龍唔識捉
唔識拎單車
唔識學滑浪

玩黃版儲到148隻, 我都唔記得差邊隻
仲要好有心機每隻升lv進化
黑洞唔開05背左條路過, 依家諗返都幾痴線
最後係因為粒SAVE電唔夠電冇左個SAVE, 放低左
之後發覺自己原來長大了

白金版都應該大部分人屋企有電腦

i phone 模擬器出名麻煩，唔多清楚

ds 模擬器 for pc/mac

其實有好多睇畫面都估到大概點做（閃光 斬樹學到新技就知要用）

係金銀版打幽靈道館 一行上去就被人彈落黎 但又冇新技 衰在隔離鳳凰塔岩岩嚇走三隻神獸 以為要捉返三隻神獸先俾過 結果晒左幾日四圍走捉神獸

真係難打，最快係抓第二隻pkm

e家隻 lets go pikachu 整到好易打

無拎魔鏡，唔知用咩道具過左鬼屋

落街問人

一入左山洞走唔到,找唔到出口
最後卡左3日呢一關

胡大大發現

用火系打小霞先煩，俾隻寶石海星屈死

寶石版好似得海到某幾個特定格仔先釣得到

而家睇返我應該係用左30次電擊，15次影子分身，15次10萬伏特，佢又打唔中我，我又打唔到佢

黃版隻大岩蛇好似高lv啲

我果陣捉埋波波進化埋比比鳥，同比卡超升到至少20lv先去打大岩蛇

後來先知用巴他蝶去打咪得，依家諗返起都覺得果陣on9，卡關卡左起碼半個月

個利申

第一次真係行撚左好耐都唔掂，之後記熟啲路

咁所以咪話難在你唔識日文囉，你識日文有曬指示點會難呀
你估你嗰時用中文玩dark souls 你會過到不死院咩？

一招逆鱗可以打晒四天王

細個為左睇攻略係買快樂龍或者coco

儲左幾百期

搵人過隻100lv

屌 終於有人講LFO
我身邊啲人完全冇聽過

唔用閃光過岩山隧道
誤打誤撞孵菊石獸，打火箭兵團總部
最難玩一定係一開始要喺長青鎮過嗰個肥佬

去到搭船個到搭唔到船
之後棄咗

當初個個都話小西隻大奶罐好難打 但係我練到啲怪30lv up先去打 秒住過一啲難度都冇

用巴打蝶都唔夠用猴怪或 ♂ ♀咁穩陣, 大岩蛇有石頭, 巴他蝶好痛
教學阿伯左邊有草叢, 捉佢地一係手刀/ LOWKICK/ 2連踢, 好駛好用, 猴怪仲要唔怕石頭

ER
其實你睇地圖都知佢飛黎飛去都係果D位
係草地上下行 有D位成個ＭＯＮ係會震一震, 代表refresh左
隻怪就會飛一次 咁捉係最有效率

係 好仆街嘅設定 唔睇攻略根本唔會知

問L哂所有NPC
仲要重覆問

摸黑係咁打波音蝠.....打到技都出唔到.....但係又會俾我撞到出山洞

嗰時學呢啲功能技好似洗唔走
仲有要求某啲寵先學得
明知可以用閃光都摸黑過

笑撚死

以前有攻略書架

拎橙同蘋果比邊樣好食d

卡比獸訓係度

睇唔到路+滾動石自爆

鑽石珍珠版點揾泉水之後行落去名木市都搞咗幾個月

又係你

細個打最舊果隻綠版，唔知點過就真係逐個逐個角色同佢傾計，傾到岩為止，入賭場入面個火箭兵團基地最難，因為係要同幅掛畫傾計開機關。

次次一見到滾動石就即走，唔撚打

唔會買, 打機要睇攻略/ 買書過先得玩嚟做乜鳩?

比卡比獸卡左勁耐
一直佛系打機

係呀，以前玩足一日就算冇乜進展都會覺得好開心

最正捉6隻皮學識揮指，然後齋抽技玩勁過癮

e+ D 人挑戰用超夢夢 3小時爆機

又有人挑戰鯉魚王爆機，痴燃線，m 燃到

小火龍會早D學識
以前有D招想佢快D學都會唔進住

個時係靠同學先爆到黃版
明明上網唔普及D資訊都會傳得咁多
有個同學好似咩都知咁
個時藍版chok100lv個bug都係佢教

以前得幾歲冇諗過呢點，有得進化就進化

江頭2:50

00後玩你老母抖陰啦

係 較到部gameboy最光會睇到少少

打到冠軍先知 原來可以戰鬥中補血

黃版 果陣流傳話上遊輪打完之後專登死番出去精靈中心, 等隻遊輪唔會走, 之後會有隱藏野??但係我唔記得係咩黎....

反而到依家都唔識過第三關果個機關
次次都靠load save過

有coco 有快樂龍攻略架喎

我要買攻略書 幾日就出

其實我淨係認得精靈球d名，道具欄其他唔敢用

屌最絕望係兜左幾日, 終於出完去, 就畀兩隻卡比又卡多半個月, 卡到成team過lv36進晒化

細個學嘢快記性好

第一次玩唔知小一定小二，過唔到火箭兵團總部，又唔小心打死左隻雷鳥仲save左，於是棄左game
幾年之後搵到英文版模擬器，四倍速兩日爆機，叫做完左個心願

靠比卡超學完十萬伏特 唔再升/學招 同佢講野會閃下閃下

猴怪/尼多郎都ok

初初中毒行幾步閃一下以為壞左

樓主第一句就話難喺全日文
你入嚟淨係話「有幾難」
依家又話難喺唔識日文
你係人格分裂定表達能力有問題

三隻都用過
尼多郎最抵用
攻/速還好學到嘅招多

點樣整醒卡皮獸

果時唔識日文
玩紅版 第一話
大木博士要我唔知做咩先出到村
我磨到小火龍變2x lv火恐龍都唔識解

Btw黃版隻噴火龍好似係未可以裝飛行

唔識叫醒隻卡比獸

似無咩邏輯又要包拗頸

黃版 我記得之前細個係畫地圖
之後返學分享自己攻略

有無地圖？唔記得邊個係第七個占

而家公園都封埋了

通訊進化左隻怪力 係咁用雷拳冰拳過關

仲要用誘惑陰鳩d異性

左下角，打毒系

講動作諗起以前手殘玩綠寶石版卡喺天空之柱係咁跌返落去

成班同學一齊傾

好記得小學果時一放學就成班衝返屋企打機

游完純粹見到有部貨車係到

話時話其實餅帶入面係咪真係有樣野叫「SAY夫電」
有次打到好後突然無左個SAVE D人係話無左SAVE電

雷拳冰拳係未分家做物理特殊之前俾怪力用好似唔多痛喎

最記得打金銀 一開頭個市個兩條茂利對戰卡住條路 卡咗成個禮拜

試過
好似破產咁既感覺

直頭世界末日咁....

玩左過百個鐘突然無撚左save....又吹又敲都救唔番....

9行直至撞中淨係胡說樹都唔知卡咗幾耐

三色拳富迪先恐怖

初初玩藍帶，朋友教係袋唔知第幾項按start 4次 select 4次，之後梅花間竹按4次。出番去要換第一隻一定要係水系寵，同埋自備一隻廢寵，再去遇野生精靈。出戰鬥畫面後，即刻換廢寵就會變夢夢試過又真係得

細個落公園玩問人
用贈食雪條棍換複製超夢夢 但唔聽話

血高雙防高，地獄滾動5-7 turn秒唔到就你死

唔睇攻略點識砍機同叫醒卡比獸

呢個未聽過，但真係有方法bug到夢夢

行去紫苑鎮左邊隧道口個阿伯前面即刻start飛走，飛起先出！但唔會戰鬥
飛去華藍市上面打個細路，打完飛返紫苑鎮向左行就會出夢夢
好似第二步打唔同npc會出唔同pokemon

冇記錯磨到黃血識唔知自隊奶定識+50果陣藥
果陣用火主+比比鳥做主力真係打到好灰心

8000林寶

我 個山洞要推石好煩
小學玩4色已經中過一次伏
後來重街火紅綠葉又中多次

就係我 我真係試過
唔知做咩要去邊 咪狂打升lv

舊版尤基納同富迪已經係恐怖嘅存在
藍帶仲要可以用大力換鬼斯通再進化埋耿鬼
有呢2隻已經無撚敵

細個真係好鍾意玩
摸到熟晒
即使係日文，每隻野個名、叫聲、招式都會認得

有無人試過：
- 狂撞+誓要收伏三頭地鼠
- 狂撞誓要收伏卡斯 (因為尤基納啲招好勁)
- 俾噴火龍學劈樹、飛行、閃光點知原來呢三招都係冇得被新招覆蓋，霸住3個quota食屎
- 保護區(收費兼逗留限步數)不斷出出入入終於探索完個地方

不如講下你地會揀咩
1. 小火龍 車厘龜 奇異種子
2. 千年蟲 菊石獸
3. 比華拉 沙古拉

原來係你 出現了

雖然係英文但個時得幾歲嘅我雞腸都唔識多隻
名都係用返跟機個ash就知
基本上都係慢慢摸

我連一開始間屋點出去都唔識，果時睇唔明個地氈係門， 係屋企走黎走去左好耐

之後終於出左去， 一路都唔知可以save game, 每次最遠玩到第二關打水掌門， 第二日又重新開始打

咁識唔識分百變怪同蚊香蝌蚪叫聲

奇異種子係惡夢
1號路波波已經唔夠打
常青森林 蟲NPC + 高LV野生波波

個時比卡超大戰大岩蛇

以前隔籬屋玩濕鳩中文翻譯版以為升到30lv先打贏小霞就會跟佢冒險，打勁耐升到夠先發現係流

藍寶石版 打完第六道館之後唔知要返去第三道館，同晒第六道館周圍嘅npc傾晒計都唔得最後問我阿哥先知要飛返去

究竟邊條仆街話可以上太空捉夢夢

一定係車+菊+比
攻防都平均啲

一定要喺遊輪上面拎左01劈樹之後再死左去
架船就會保留返喺度
之後打到後面學到遊水之後
入返去遊輪隔離個水域度拎到太空船鎖匙
再拎哂所有化石寵物小精靈
之後去化石研究所問個職員拎到入箭嘅許可證
就可以上太空捉夢夢 5lvl

我試左三次
大個之後上網睇攻略發現比人呃左
完全無哩回事

紅帶捉隻鯉魚皇去到第4關唔記得邊間屋仔，之後係選項唔記得第幾項好似㩒住select幾秒，就會chok到隻100lv夢夢出黎

仆佢臭街我唔知邊個步驟衰左，chok到隻107lv既超夢夢出黎，但能力值同hp冇乜點多過

綠寶石打到72LV 先撞到天空之塔搵到烈空座，
之後打4天王先知佢地係五十幾至六十LV

講起個森林
以前係會狂兜去撞比比鳥

頭三個道館都好打
金銀版用菊草葉先慘，比比鳥 飛天螳螂 大奶奶 恥鬼 大鋼蛇 長毛豬 刺龍王 全部高難度
天王仲要有兩個毒系，再加三條肥大

呢個頻道睇過一陣
玩自制rom之後拍片打飛機

其實仲會有比卡超之後對小霞好有用

10個玩金銀 有9個都會揀小鋸鱷
我就揀左火球鼠

你覆個條友我之前已經覺得佢on9
唔洗理
個期成班fd仲玩緊信長
點會56k
個時最窮果個攞綜媛都有同我地打
同埋個時已經有wifi
仲56k

小火龍，菊石獸同比華拉

死都要收伏三頭地鼠，飛行就俾大比鳥，閃光以前唔知行黑暗山洞係有用，拎左好似都冇裝保護區出入左好多次，死都要執哂啲道具

ching

送比你

唔通你分到
我懷疑有d叫聲係重覆用
我分唔到

白金08年iphone都出咗啦

分唔到

有呀哥問呀哥,呀哥又問返佢D同學仔
冇就會自己打,落街公園玩帶埋部GAMEBOY,咁就有其他人一齊打
仲教你捉夢夢超夢夢,乜野上太空(假)
同埋細細個打機唔會諗咁多野,乜野都鳩野,反正冇成本
大個左冇乜時間,又唔想打機都諗咁多野,所以會慢左

比卡超同lv會被寶石海星屈機

我試過同人連機交換精靈
連連下輕機
reboot之後多咗兩隻野
lv99唔記得咩，同lv101嘅霸王花

緊係用尼多 有格鬥技屠岩石系

以前細個聽個on9表哥講，捉左立方獸，去返小智屋企左右兩邊就可以推出去捉精靈

正方形個隻係自己換
長方隻型無得自己換

細個覺得，就算同lv, 屬性相克都會贏，無難度
現實，屌你老尾咁尻難打，打輸仲害我無左一半錢

你打boss之前點會唔save左先

當年我淨係練兩隻寵 一開頭送個隻同一隻雀仔
加埋蓋歐卡3隻會練到50幾lv
4招全攻秒過

比卡超都算容易撞
除咗小火/車厘/奇異，頭兩關我就鍾意練比比鳥同巴他蝶幫我立咗唔少汗馬功勞

舊帶好鍾意用尼多王尼美后
大字火，打雷，陽光烈焰，暴風雪都學到
能力又平均
之後就係用鐵甲貝，招夾殻屈死左小渡啲龍

藍紅寶無得咁捉
要打完4天王
仲有成70lv

細個點會諗到呢啲，以為夠砌點知被秒

細個求咗阿媽好耐，佢先肯買本全圖鑑俾我
我勁開心拎返學校同朋友分享，點知俾唔知邊個撚樣偷咗唔開心咗勁耐

仲記得話推走貨車出夢夢

買台灣攻略勁厚勁大本有無印同金銀

要吹簫叫醒卡比

巴他蝶有念力係輕鬆過關
仲要有35定25次出招

尼多王好屈
咩技都學到
三色加黃我都係練呢隻

金銀我會儲錢前期係賭場換隻迷你龍
慢慢練到啟暴龍一打6

尻撞爆機而家諗返真係覺得痴線 但都還好起碼點都會成功 俾人昆先最撚戇鳩上太空捉夢夢晒撚咗我成日時間係個太空館行嚟行去

第一代夾人既招係神技，雖然唔大力但只要快過對面就可以夾到對面死為止

我都試過為咗隻郵輪特登重玩

三色加超能力招
冇記錯係剋晒全金銀版四大天王既怪

我都係好鍾意用尼多王
因個月光洞會執到月光石
如果23lv用粒月光石進化
可以學到招神技 連續打人
打醒咁上下會暈個招
其他咩都唔練
打到4天王
細個重玩都係咁嘅套路

我都好想知點解當年我會知道呢樣野
當年又無電腦又無睇攻略....真係唔知喺邊聽返黎

鬼屋嗰度已經卡住咗

得細過先有依種心機
之前down左模擬器玩番金定銀版 就算已經識睇日文 都發現真係無左個種練lv既時間同心機

あああああ

百變怪好廢
第一次用以為輕鬆copy人地
點知能力值差勁遠
仲一定要硬食人一下

細個係發電廠到卡住咗 原來要同對門講嘢

用哂d錢買野，然後打四天王當練等
一直死一直打

好似得月伊同黑魯加唔驚呢4種屬

超能力個陣得蟲系會黑到佢
但蟲係最垃圾嘅屬性
所以基本上無剋星
之後先開發一個惡黎剋9超能力
個陣超夢夢一個打爆全世界
佢剋埋我尼多王隻毒
超難捉

想問大家E貝會食咩寶石

第七個打火系，純白鎮向下一直游就到
要入間成堆毒寵既館拎野先開到

細過覺得卡斯好撚型 可以瞬移又超能力
捉到之後 原來就係得瞬移
問朋友點升 話用毒系打 最後換佢出黎 分經驗值

其實應該係絕招機器

個陣第一次玩食左水
因為個陣我無水屬寵
練練下又練到90幾lv
其實個陣有具具龍
唔知點解我睇唔起呢隻野無去練

PKM早成五年bor

捉左隻穿山甲學碎岩然後唔知點樣就過左

細個捉唔到卡斯
第一次玩on99拎左個大師球黎捉

敢講金銀冇攻略一定冇香港細路過到裡關舊地圖
點會估到要去第二關個泳池游水執個隱藏道具比發電廠過關

個時屋企冇電腦

pkm真係算直行撞下就過到，但洛克人exe有時要搵野冇攻略真係冇可能搵到

玩SFC 年代, 全日文, 嗰陣無攻略
爆過N隻日文GAME.

個陣我係on9到卡關卡到無左靈魂咁
每行一步都禁下a
最後又真係過到
以後我一過唔到關就咁玩

真係唔知點傳既
嗰陣又唔係個個有得上網
除左睇COCO外真係得落去商場同人對打呢個渠道

.....

洛克人exe 爆唔到機 玩都玩唔到落去

到今日都未知咩叫閃光
我都係摸黑行兩日

小童群益會 拯救左唔小卡關既小學雞
包括我

佢可能當左原版金銀
白金另一個黎

諗番起都唔知點解果時會過到第一代推岩個山洞

同埋果時有段時間有個呀伯訓左喺GYM8出面唔俾行過去 完全唔知咩事 搞左勁耐

R4卡都成堆game比你down
冇網上56k都無

屌....勾起晒啲回憶

雪山洞溜冰

我揀雷，貪佢夠高速
水屬太多選擇，火伊貝就無咩好招用

iPhone 可唔可以玩到黃版?

摸黑過山洞真係經典

到依家都仲背到火紅，寶石d 閃光洞
細個同d fd一齊研究一齊交流咁，玩玩下就爆左機，嗰段時光真係
btw 寶石聖柱唔睇攻略捉到既話真係神人

爬文大把痴線細路係第一關練到lv30 。我當時升到最盡都係2x就會入山洞

原來唔明山洞點過

記得精靈球有個"木" 字就認住佢

大奶大奶

行到記得點行

仙子伊貝幾好呀

唔知點解識Chok 100 level

一招用到死都夠

創刊朋友 爆走兄弟lets n go!

以為買左精靈球就多幾隻寵
不停咁買，
結果都係用一隻打晒咁多關

舊版要拎游水要行個個野生公園
又限步數，行左成個月先行到

當年用黑白gameboy教到咁上下光暗度其實睇到下路，不過睇到眼都殘

其實真係，gb既叮噹、幽默白書3都係全日文，都可以摸到爆機

無閃光摸黑過葉綠山洞

表哥都有個表哥

皮皮人偶幫到你

我試過走唔到

可以啦，重可以過去其他版

左下係打火

岩 ----○○-----水----●●●
| | |
| -草 - 念力 - 鬼塔
地面 | | |
| | 雷------|
純白鎮 - 毒 -----------|
{ { { { { {
} } } } } }
火 ~~~~~~

明就明

細個玩過四色版既你地, 會唔會好介意個背影?
即係就算隻野勁但背影圖好撚核凸既話會唔會照用?

上太空捉夢夢...

儲齊廿四隻未知圖騰...

因為電系俾水招打唔會有減
用草就唔同呢

可以，我有黃版

地鼠洞只係要嚟升啲草/水系, 特別係黃版, 果度要嚟升種子種子同車喱車喱,對三頭地鼠冇乜興趣, 不過都會捉因為好似可以當求生繩用, 而且三頭地鼠仲可以.......劈樹, 唔好問我點解佢劈到樹同用乜嘢去劈樹
化石我會用多次菊石獸, 格鬥揀比華拉 ( 攞完之後擺電腦,未試過攞番出嚟 )

正版係用ram，老翻要入鋰電池
後尾上網睇返先知
以前屋村商場買開幾十蚊老翻

細個玩黃版同銀版
玩到真係好似識睇日文咁
可以講返個故事出黎

第7第8個鎮(每代唔同)有npc可以幫隻野忘記啲技能

其實菊草葉廢唔緊要, 招式同打擊面差都唔緊要, 草屬性差我都唔介意, 我最介意係....佢既背面個樣, 喂大佬呀, 咁核凸點用得落手呀

細個玩銀版唔知有得出去冒險
隻火球鼠到廿幾lv先正式開始遊戲

我表哥果陣玩黃版
唔知伊貝要食石進化
打三十幾lv怪打到五十lv
好死唔死佢用超任開黎玩
俾我踢一踢佢又冇save到
我喊住幫佢練返上去

十里坡劍神

抆線大法唔知邊度知返嚟, 我用呢招覆制咗好多隻嘢出嚟。
銀版捉蟲大會整閃光寵, 覆制1d招落去另一隻精靈度, 而果啲招係覆制對象唔會學到。 呢個係我自己試出嚟, 出咗GBC之後4~5年屋企先買電腦。就係因為係自己誤打誤撞而發現到, 所以唔完美。覆制對象如果唔可以進化既話, 咁果隻覆制出嚟既寵係有問題。覆制對象覆制完之後進化咗隻嘢就會正常返。屋企買咗電腦之後都冇再研究點樣先可以"完美覆制"。
將路基亞果招飛行系專用招覆制落大比鳥, 噴火龍度。果招喺金銀版嚟講又勁又型。( 但唔知點解又唔會將鳳凰果招覆制落去噴火龍度 )

sor咁我記錯，我認住有間屋入面有得捉毒氣丸、小火馬就以為boss係毒系

係.......不過係金銀版......

神柱應該冇可能唔睇攻略
一開始帶指定寵潛水到遺跡都叫有極少提示，但用咩技，行幾多步真係冇可能知

用fd個大師球捉魔雀 嗰陣以為係鳳凰

唔痛唔緊要, 你有冇試過火鳥/ 噴火龍/ 唯一王用火焰旋渦 ( 連續技 )去打天王果啲火屬弱點既精靈?

咩呀, 果隻係色違鳳凰嚟架。

第一代束縛技等於而家既下馬威

me too
雷系選擇比較少

試過

呢到我玩左半日先過到

儲齊圖鑒上太空捉架嘛

亂行 行行下就到

冇玩好耐, 我淨係玩過黃版, 銀版, 火紅, 心金, 其他都冇玩。除咗火紅係Rom外其他全部正版。見到呢個PO, 等我又回味下隻黃版先, 隻比卡超一於練到廿幾三十Lv撞鳩死隻大岩蛇
有性趣回味下就自己入去攞, 日版

屌 特登下載個模擬器玩水晶板
點知去到第3關 一入個醫院就有bug
係咁重覆出現咩同朋友連線 開心遊玩
行都行唔撚到

我記憶中水晶版Rom係有問題, 我玩過, 小心啲揾

恥鬼真係好核凸

要識braille又要識日文先睇得明佢講咩(究竟會唔會有香港細路識晒呢兩樣)，如果唔係就得鳩撞
淨係要巨鯨王放尾，古空魚放頭已經講緊幾萬個組合，仲未計古空魚本身都難遇，加埋其他特定地方/行幾多步用咩技呢d痴線野
冇攻略情況下捉到晒3隻難過中六合彩(細過自己玩到用挖洞入去內部己經覺得好勁)

用英文玩，睇晒石碑，寫既野好似唔關事

咁可愛？

由期綠寶石拎游泳技能真係由城市逐個問到返鄉下

真係去睇
不過我見人地翻譯比到好明顯提示(當然我實際未試過翻，唔知係咪真係咁)

我學到隻比卡超4招都唔係攻擊技

玩左咁多年都唔知有呢個功能

到咗劍盾都仲有
好撚乞人憎
而家身邊玩switch嘅人已經少
有switch玩Pokémon嘅人更少

買英文正版，但好似冇個對照表

咦? 原來22哩就夠做

係一開頭博士介紹個度禁A禁左成粒鐘

另外有個表弟教佢

隻大岩蛇成日都打你唔中？

btw佢12lv有冇落石？

正版都唔送咁cheap (細個儲百幾蚊買個爛鬼盒以為係正版，直至打完4大冇save先知)
正常細路冇視力問題究竟會唔會有人識盲字

當年改名
ああああああ

去捉夢夢

我今次打佢冇出, 但我記憶中小剛係試過請我食落石 ( 一定係得十幾Lv )
但我上網睇番佢既小拳同蛇係未夠Lv學, 當然我唔排除小剛跟過Cheat渡學嘢

如果未接觸過買色版既話, 有幾多個會估到果隻係火恐龍.....?

夢夢呢埋咗喺碼頭入面架貨車度

要捉哂其他寵物
上穿梭機

我用GBC玩咩版都係睇唔到

後黎GBA嘅先係有用flash
GB/GBC用SRAM係要電池
好似你電腦條ram咁冇電就冇資料

太陽月亮版有新鮮感都好玩
但對比以前真係冇咁襟玩
順住劇情玩就爆到機
唔洗以前咁死升爛升同解謎咁解

又去到呢個GYM......又要估垃圾桶

小學第一次玩黃版日文玩咗4年先爆機
18歲第一次玩水晶英文版一個禮拜就爆機
btw 第二代其實仲正過第一代

水晶版金黃市大樓我到最後都係卡住話唔到
唔知點解跟攻略都係過唔到

唔用閃光。雖然用模擬器但係同是但一款Gameboy都係咁上下

新果集劍盾玩左一陣
無挑戰性 提示哂相剋
以前真係死記相剋

我都係 細個打機習慣每樣道具都會埋定啲傍身

試左好多次
但我好鐘意係個公園到捉怪

勁野

舊個個唔得嘅
試過好on9唔比裝

黃版有比卡超 但好onj地無得進化超廢

其實黃版真係好on9 細個唔識玩 佢又比得個比卡超你 點打
細個卡關卡到喊

但細個好dum心
入到去但咩都做唔到
細個仲潛過去個個遺跡
勁開心本身
但又唔知做乜9係到

認同on99

啲叫聲其實都好on9

佢應該淨係識撞擊，金屬聲 同 佢送比你嗰個TM(即係兩三rd唔郁再反傷)

以前d rom 唔夠位放咁多叫聲
所以有好多都係tune個音高低就當係第二隻

睇睇下想玩返

背背龍好正㗎
金銀係唔知星期幾去個山洞入面個池捉

日日返工咪又係咁返

玩緊
啲招幾撚陰功, Lv31連電擊都仲未有
從來都未試過令小茂用水伊貝

小朋友潛力無限，以前全日文英文都玩到好多game
呢家全部有中文

第一個字係毛（モ）就係精靈球

我有餅藍寶石到而家仲有SAVE
個SAVE入面有我N耐之前係火紅傳過去既噴火龍奇異花同卡比獸

講起夢夢 諗起網上有人話金銀版砌好哂啲砌圖可以上太空捉超夢夢 我真係信左

細個真係拎部gameboy玩成日，記得打火箭兵團啲機關卡咗好耐

呢個真心

太垃圾，太陽已經太易玩。玩劍盾兩個鎮之間唔駛5分鐘行完。屌。無買劍盾dlc

記得玩金銀版，去到第三關卡住咗半年左右，當過到第四關，隻魔雀已經升到70lv

咁改名先好，一睇就知叫緊你。

打唔爆
卡關唔知可以做咩
跟住狂練隻奇異花練到勁高lv

星期五 背背龍日

細個果陣唔識玩,借左餅日文既白銀版帶比表哥表弟玩,佢地連胡說樹都唔識斬都可以練到隻主角寵30level
都唔知點解可以咁有恆心

買定繩先入去呀嘛

咁....劇情上比卡超果隻小智又真係唔肯進化既。如果你真係想佢進化咪傳俾人, 進完就傳番過嚟。好死既啫, 我都試過, 冇咗隻吊靴鬼

睇coco攻略，死記日文
最鍾意升爆火系御三家打到尾（最緊要雷拳）

盒帶入面粒電會無電架

我到重製火紅葉綠果陣都仲係咁摸黑過

仲記得當初由平面GBA跳到珍珠鑽石
畫面嗰種立體感超興奮

最撚記係行完去打道館 仆你個街 入山前冇打第三個道館 打唔到過山洞後個個 嬲撚到扔撚左隻驚

你要考慮當年gameboy年代電腦互聯網都唔發達
資料冇得宜家咁上網google就有
細個大家只可以口耳相傳D破關攻略

仲有當年隻game最多都係日文英文版
大家都好少睇得明

我連亂馬問答都爆到

落街同小朋友一齊玩
的人勁顛好快
儲齊

重要唔知點搵埋隻夢夢出黎

我果陣細個好慘重要落街比的街童偷埋埋最 classic 舊game boy

都市傳說除左上太空捉夢夢之外 有無人聽過純白鎮側邊圍欄外面有啲去唔到嘅草地嘅 以前有人同我講可以過去 會去到奇異森林 嗰時無印有一集講呢個森林 入面全部都係奇異種子同有隻奇異花

大家互傳互傾點打
細個無咁多娛樂，有部機打巳經係唯一電子娛樂
全神貫注咁玩唔會好似依家咁買咁多game都hea玩

去吉之島玩具部問啲喺嗰度打開嘅哥哥
順便挑下機

Aucy

想問下玩模擬器既話
有無可能做到通訊進化

屌 以前玩金版
第3關 打電系個boss
要連續搵中2個垃圾桶
個陣唔識用sl大法 打晒其他7個道館但卡左係呢關

我果時好似卡左幾個月

行山洞亂咁摸，用a4紙畫地圖

細個太多時間 不停亂撞自然就會過到關
btw有冇人玩過一餅老翻既中文pkm帶叫水晶版 所有隱藏道具有得無限拎
正題:
入黃金城(第3個鎮)個精靈中心好易輕機 第1次玩唔知以為壞左 hihi成個第3關冇得去回血 勁痛苦
之後發現試多幾次就會有機會入到 同入面個npc講完野就可以去森林捉雪拉比

做暑期作業啦小朋友

20lv 學slam都夠打啦

我見過人打speedrun要抽性格

我比較好奇有冇人真係學動畫咁想用100kV打小剛
（我冇但我都唔記得我點打過去....）

speedrun點同

都已經係speedrun當然抽岩性格先start

果陣用10蚊買咗份影印版文字攻略仲要譯得好鳩

我一開始玩
乜都唔識
個時比卡超學新招，唔記得係乜，非攻擊既招
比我按到cover左招閃電
不過好彩係早期，仲刷緊個綠毛蟲森林only

個時鐵甲蛹進巴他蝶係咪12lv
我記得一進就去打都夠贏

好多野都問人，攞架單車都唔識
仲有進化等鬼，原來對方互傳一次就進化到唔知係咪bug

記得火紅葉綠好撚on9 入野生園區600步內搵條柒碌

屌你 出色喎呢個

比卡超版，悚個卡比獸頂撚到，搞成日都過唔到。
仲有第三關雷超道館問個垃圾桶，問十世先開到

我都試過
仲要冇噴霧

7lv鐵甲蛹
10lv巴他碟
喺出面個草叢升到好攰

唔係bug 所以冇朋友冇得進化

見字已經火撚滾

彷彿聽到個特效聲

有，細個玩gbc係買老翻中文版

肥大使用
誘
效果拔群！

好似睇到迷宮邊位同樓梯

金鳥記得叫息息

啲野生蛹唔識撞擊, 自己進化果啲就識

講緊gameboy gba時代喎

周街問人,打電話問同學個阿哥
個時社區會堂圍埋打機

新手出村個時撞擊無哂PP
對面條綠毛蟲又打我唔死
佢瘋狂噴絲,我瘋狂射d沙比佢
磨左半小時先自殘死

先儲存 , 走去開電腦，放隻精靈入去，熄game boy
唔知有冇記錯

要轉箱

我同我堂細佬去飲時佢打金銀搭船出唔到去
嗰時唔知同張床講野就得，同佢搵咗勁耐都唔知點出
我自己就好似仲前過佢定過咗唔記得點出船幫佢唔到，佢最後以為bug洗save由頭玩過

當年攻略書真係好detail

原始四色時代遲過身邊同學仔玩所以全部都有人教唔驚。

金銀就睇coco嗰啲

嗰時仲有game書有幾頁紙講你想知嗰隻game
細個成日借人影印

個陣攻略要買攻略書
而且翻譯無咁發達 直頭靠撞
我當時睇動畫D字幕錯到仆街

細個第一次玩就已經係金銀英文版
一個火爆獸一個背背龍(同學教點捉)就爆機

最撚痴線係黃版拎游水特技
入個個草原又要限時，d路又條條差無幾
尻下尻下間間屋都入下就拎左

同朋友傾，啲消息一個傳一個就玩到爆左機

好似淨係點整走隻卡比獸都撚咗成個禮拜

記得銀版打到關都要捉皮皮換化石飛龍
隻皮皮遇左半日先遇到
好懷念細個住屋邨同樓上樓下小朋友一齊坐樓梯玩

重可以複製埋道具

要帶定條對打線喺身

有npc送?咁我應該手痕事先就用左

都係靠同晒所有人講野推進
有d位唔係靠對話過劇情就會卡
綠版斬樹卡左好耐最後有同學仔教我

最舊4色版係去買汽水
火紅葉綠先係問阿婆攞茶

係 細個既娛樂好幸福
呢啲先係真正童年同依家啲小朋友無得比

最有交流就係數碼暴龍同pokemon

我諗係個陣好細個，個陣又無乜娛樂，最多都係落公園玩，所以一有gameboy就沉迷落去日日打，會好專注咁搵方法破，過到又會勁開心，依家人大左真係無咁既耐性。
童年惡夢：黃版比卡超打大岩蛇、摸黑過山洞、金銀打大奶牛、唔夠lv比阿渡3隻肥大撚火紅葉綠打魚龍王，到大個左會識搵資料打，點知又比竹蘭撚
講下講都想開返部GBC玩返tim

當時覺得 "點解D傻仔會浪費一個回合去9叫，我打多佢一下好過啦。"

唔岩咩
我到依家都係咁諗

以前仲要偷偷地放部機入書包，學校又驚會被人突擊查書包。
之後放學去kfc連線打機、換寵。

agree😇

依個經典

舊版唔識玩
阿伯暈低唔俾上常青森林
打啲2、3lv怪上到水箭龜

細個玩銀版個時老母見到我係到玩老虎機之後就成日同我爭機打

屌 我而家玩水晶就係卡左係第3個鎮

個rom檔壞到撞唔入個精靈中心?
想捉雪拉比得返金手指幫到你
純粹過關用身家買哂藥應該夠過

我download個中文版入到仲捉到雪拉比

咁唔變最好其次係水

唔識拎閃光, 係個山洞摸黑過左

問心, 攞03又唔係真係咁過份既, 只係限500步左右啫。純粹行冇機關又有得踩住單車去。我細個玩果時20次內攞到, 行下行下, 每次發現到啲未行過既路既時候都會開心架, 雖然我都試過睇到間屋~冇步, 去到附近~冇步, 去到門口~冇步。而且都有唔少稀有/ 過關好用既寵

入去除左拎03, 就係釣迷你龍

果陣金銀版最後打red，隻卡比獸難打到仆街

記得火紅葉綠 如果推漏石嘅話 捉完急凍鳥要用穿洞繩出翻黎

隻臭G卡比獸真係惡夢
細個玩水晶版不斷重玩佐 5 6次 次9次都係去到卡比獸到就卡GAME

冇計
而家啲人乜都要速食

細個唔知推完舊石要跌落個洞先出到去打四天王結果爆唔到機

飛行系克土系

一係地面系
一係岩石系
無聽過土系

好耐無玩 記錯

有冇人覺得發明對打線個條友好犀利
又可以對打，又可以傳精靈

細個sogo玩具部會有班哥哥圍住打
金銀係果到1粒鐘後佢地過左成堆copy神獸比我

果時好多過關方法 d細路一齊周街講 同冒牌game oy帶成日壞 d人又話唔知養咩竉先過到個關 結果養左都過唔到 最記得打卡比獸 同養鯉魚龍 鯉魚龍拎黎遊水過河 最後咩會上太空拎到超夢夢 點知係隻超夢夢要參加活動拎

發明紅外線條友仲犀利唔洗線就做到

正仆街就真
二幾年前開始恰鳩毒撚
唔傳送無得進化

黃版用必捉球捉咗隻鬼斯
搞到最後要升到成隊90幾lv+百幾粒高級精靈球先捉到隻70lv超夢夢

算係咩之後點解胡說樹先kick到仆街

chock 100Lv同複製精靈呢d 秘技係網絡未發達既年代大家都係靠口耳相傳，而家諗返起都覺得好神奇。

第7去第8果個山洞？
當年入去冼左幾日先過

Pokédex glitch
In all Japanese Generation I games, if the player evolves their starter Pokémon before bringing Oak his parcel, Oak will assume the player already has the Pokédex and will offer to rate it instead of accepting the parcel. This prevents progression in the game, as the old man will not move until the player delivers Oak's parcel.

玩黃版唔會遇到呢個問題

以前我冇記錯 最原始黑白gameboy要4粒電果隻， 紅綠版入黑洞個樓梯都勉強睇到，但其他睇唔撚到咁濟（後尾出pocket易睇啲）
要計步數大約要幾多步再轉方向，再用紙畫出黎大約點行，每日玩少少，冇返2-3個月都唔洗出黎
諗返原來細個既我都可以好專注好有決心

去到第四關買汽水卡左好耐好耐，玩左8十幾個鐘日日草叢打垃圾升到隻隻都6-70level 好戇鳩，係有次去商場見到其他小朋友玩，問佢地先知，即刻同媽咪講返屋企

Btw 有冇人覺得以前紅綠啲招好有霸氣 好似落冰，龍之路，其中個十萬伏特最型
同埋以前冇操過，4天王 超夢夢真係幾難打，去到金銀已經改易左，宜家劍盾真係....

入得呢個post既都應該20中.....
2000年代真美好

成班一齊帶部機落街坐公園分工合作
你行左我行右
唔夠打?問過到既點打
行行下發現會大叫一齊去

我細個果陣係大埔行幾個公園去問其他小朋友
最後終於摸黑行山洞去到第4個gym
果陣重有個小肥仔教我上太空捉夢夢（其實即係秘技）

新一代果d應該會以為係小呆獸

以前一班人玩pokemon玩唔厭
而家出太陽月亮 劍盾
完全弱智到無難度 玩一陣就爆機
精靈出到不倫不類

過得機多先知原來傳送咗吉利蛋之後親近度下跌搞到進化唔到，好似係

名: ああああああ

我自己摸到爆機
仲要因為仆街Mon個契機學日文基礎
而家打日文Game唔駛中譯都得

小學讀書個時 有個讀書好叻既同學 比餅帶佢叫佢幫我過關
過一排又真係同我過哂

水或雷都係好選擇。版果時初初玩進化水伊, 細個唔識所以都輸過2~3次爆機, 我果時打佢隻雷伊既心聲就係
" 點解我用親隻隻唔同屬性既精靈隻雷伊出既招都剋到我既 ? "

我覺得發明放大鏡連燈既呢個產品屈啲
利伸: 用過

唔記得邊版 會衝前撞到石先停

不能同意更少 舊招效果有好多都會比金銀更有霸氣/ 吸引力 ( 我 )。
火噴, 大字, 插冰, 轟天雷, 水炮, 岩崩, 葉子飛刀, 地裂, 精神強念, 泡沫光線

仲記得點行.....
冇乜用既嘢就隔咁多年都仲記得.......

同哂成隻game入面所有npc講野

source:我

隔左廿幾年 我諗我應該仲噏到1-151隻精靈，黑洞點行，火箭兵團大樓啲傳送位，秘傳熱門招個啲冧巴（例如超能力29，大字燒38, 替身50, 地震26），草叢果12-3粒隱藏不可思議糖果位置..

好羞家呢啲野反而記得咁清楚

記得nds個銀魂牌捉利基亞要入洞但我冇閃耀就直接靠牆行，行左成個鐘都未塭到

唔知邊條含家產呃鳩我打爆機，去遊輪條橋可以釣到夢夢 有無人聽過

我以為係第一道場上面間太空館有舊火箭上太空

細細個玩卡咗係第5個gym到...
佢拎游水果個位限步數又要比錢之後升到D寵六十幾lv都仲卡係第5個gym到
之後棄咗game幾年,玩過金銀版,寶石版,最後之返轉頭爆返黃版

打金銀板
打完第二關唔識拎斬樹
諗住係隻小鋸鱷唔夠高lv
跟住係附近d 草練lv
練到40lv, 進埋大力鱷(講緊附近d 怪最多咪10lv)
後尾先知問fd 過到
用隻大力鱷打全場

我金版卡左成個月，打四大天王打到全100先撞得開

以前真係一部gameboy 一部暴龍機落公園商場, 就成班小朋友坐埋一齊玩, 好開心

而家人大左又乜都online 化左, 個感覺真係返唔到黎

打小霞果關唔識幫個精靈變番人
精靈講完野之後就行入去部機，都唔知佢做乜鳩，卡住左好耐
跟住有日係大陸坐車番香港(應該係04年)，見到坐前面個哥哥玩緊pkm，就問佢點過，跟住就連過幾關

有冇人好鍾意黃金鯉魚龍

捉齊150隻坐火箭上太空捉夢夢

細個少娛樂，所以有部gameboy玩已經好開心

冇攻略冇可能爆到 新市鎮有一關要係個水到拎一樣野先打到大佬 冇攻略根本唔會知係邊拎

依樣真係唔知點解做到

紅綠版
一開始係純白鎮
已經有人頂住唔比你行
搞咗成個月

白金版係反轉世界玩左一個月都未出到嚟
搵左個fd幫我過

其實呢，個陣d同學仔會口耳相傳邊到邊到攞閃光個d乜乜柒柒，大家唔好再打飛機講到係憑一己之力爆機啦

先狂用分身，1x lv都磨得死

無人卡水晶版/金銀版 第5,6關個道館?搵極無道館條友

細個完全冇睇過攻略
但鬼大廈同卡比獸真係要問同學仔

總有人屎忽撞棍負負碌碌搵到，但應該萬中無一

果時覺得無攻擊力既都係廢招

我記得係睇本漫畫 唔記得咩名啦有攻略。

你年紀起碼細呢個post十年
同埋唔想mean你但d/p年代都唔上網睇攻略係咪有d問題 除非你個陣超細個

坐火箭真係呢個世界最大嘅大話，我聽個版本係捉晒所有精靈先上到，坐火箭上月球捉夢夢

我地細個已經知咩叫黑警

低估左
初代打rgb卡山洞摸黑出去個堆而家無30都20尾

個主線係變左小童向遊戲
留返刷個體努力值連機呢d hardcore野比成年玩家

天空之柱應該係pokemon 系列最考動作成份既迷宮
難過洛克人

暴龍機好正
第3代碌卡 第4代好似感光反應
記得有次係公園玩贏個細路 跟住串左佢2野
完來佢阿哥係童黨黎 比人打左一身

玩金銀版嗰陣同成班同學玩, 都仲記得有問人點過關
反而係再細啲玩黃版嗰陣, 完全唔明自己點解會爆到機
當時細到唔會同同學傾電話, 亦冇街坊一齊玩, 完全靠自己過
仲要全日文, 諗起都痴線

呢啲係睇人
記得04 年翻大陸果陣 玩緊pkm 突然有個𡃁仔話自己卡關 問我點過 心諗條友咁豬兜幫佢連過幾關

就算唔online你都唔會再出街圍埋玩啦